周海媚新戲這樣耍狠…遭狠酸：零進步

記者李依純／綜合報導

51歲的港星周海媚過去曾在《倚天屠龍記》中飾演周芷若，清秀扮相令觀眾難忘，還曾受封「最美周芷若」。周海媚在今年推出的新戲作品《香蜜沉沉燼如霜》中飾演天后，以資深演員姿態搭檔楊紫和鄧倫一起演出，沒想到她儘管美貌依舊，演技卻讓觀眾很不領情，開酸「這演技我也是醉了，和當年的周芷若簡直一樣」。

▲周海媚新戲《香蜜沉沉燼如霜》劇照。（圖／翻攝自優酷微博）

周海媚在新戲中扮演天后，因為天帝非常花心經常拈花惹草，讓她毫無安全感，人物設定偏向尖酸刻薄類型，總擔心自己的地位遭到威脅，相當沒有自信。但周海媚在演出這樣的心境時，都以「瞪大眼睛」來詮釋，讓這個「瞪眼殺」成了周海媚的招牌動作，遭到觀眾譏笑「感覺她越憤怒的時候，眼睛瞪得比雞蛋還大，完全就是表情包的操作」、「和當年的周芷若一樣，發狠只會瞪眼」。

▼▲周海媚的招牌「瞪眼殺」遭酸演技零進步。（圖／翻攝自優酷微博）

還有大陸網友毒舌直言：「周海媚也是資深演員了，能憑藉貌美如花走紅這麼多年，如今還能在電視劇中打打醬油，畢竟很多中年女星都會遭遇這樣的尷尬，她還有戲拍已經很不錯。」只是大部分觀眾多認為，周海媚的演技沒有更多進步，表現也不夠深沉老練，反而只有「瞪眼殺」是她的特色。

招牌動作「瞪眼殺」 周海媚遭吐槽演技差

51歲的港星周海媚是不少6、7年級生心目中的一代女神，她最近有新戲上檔，卻被觀眾酸溜溜地說演技根本沒有進步，為什麼呢？她在劇中不管詮釋什麼樣心境都以瞪大眼睛來表現，還有網友發現周海媚在24年前演《倚天屠龍記》時就經常用這招。

圖／翻攝自梨視頻微博

曾經有著史上最美周芷若之稱，港星周海媚今年有新作品，但電視劇才播出不久，這個一代女神就晚節不保、頻頻被吐槽，不管詮釋什麼樣心境都以瞪大眼睛來表現，這個被形容是瞪眼殺的表情成了周海媚的招牌動作，大陸觀眾看不下去，還挖出24年前《倚天屠龍記》的片段，說當初周海媚就是這樣演周芷若的。

大陸媒體：「可能是近視的原因，發覺她發怒的時候眼睛瞪得比雞蛋還大，51歲的周海媚看起來有點發福但顏值還是在線，只是這演技沒有更多進步。」

周海媚瞪大眼睛耍狠，不知道跟她在劇中飾演反派是不是相關，但這個眼神觀眾不領情，直呼實在讓人無法直視。

佢一向都唔係演技派，tvb 時代只係花瓶

睇下波算啦

擺明劇本或者導演問題

當年根本無人話佢唔演得, 拍大鬧廣昌隆 不知演得幾好

still want屌

小芙蓉?

年紀大左面部肌膚鬆弛左根本做唔到咁多面部表情，睇劉德華就知

撈家

有演技一早做左視后

想個表情點？？